{
  "...more": "...더",
  "{{PROJECT_NAME}} (c) {{copyrightYearRange}} {{COMPANY_NAME}}": "{{PROJECT_NAME}} (c) {{copyrightYearRange}} {{COMPANY_NAME}}",
  "Aminoacid changes ({{totalChanges}})": "아미노산 변화 ({{totalChanges}})",
  "Analysing sequences: {{done}}/{{total}}": "시퀀스 분석 : {{done}} / {{total}}",
  "Back": "뒤",
  "Clade": "클레이 드",
  "Clade Assignment": "클레이 드 과제",
  "Clade assignment, mutation calling, and sequence quality checks": "클레이 드 할당, 돌연변이 호출 및 시퀀스 품질 검사",
  "Clade-defining mutation:": "클래드 정의 돌연변이 :",
  "Drag & Drop a file or click to select": "파일을 드래그 앤 드롭하거나 클릭하여 선택",
  "Drop it!": "그거 떨어 뜨려!",
  "Error": "오류",
  "Export to {{exportFormat}}": "{{exportFormat}} (으)로 내보내기",
  "Export to CSV": "CSV로 내보내기",
  "Export to JSON": "JSON으로 내보내기",
  "Failed: {{failed}}": "실패 : {{failed}}",
  "Failed: {{failed}}/{{total}}": "실패 : {{failed}} / {{total}}",
  "Find differences of your sequences relative to the reference in standard numbering": "표준 번호 매기기의 참조와 비교하여 시퀀스의 차이점 찾기",
  "Gap: {{range}}": "갭 : {{range}}",
  "Gaps": "간격",
  "Gaps ({{totalGaps}})": "간격 ({{totalGaps}})",
  "GitHub": "깃 허브",
  "Insertions ({{totalInsertions}})": "삽입 ({{totalInsertions}})",
  "Link to our Github page": "Github 페이지로 연결",
  "Link to our Twitter": "트위터 링크",
  "Loading...": "불러오는 중 ...",
  "Missing ({{totalMissing}})": "누락 됨 ({{totalMissing}})",
  "Missing: {{range}}": "누락 : {{range}}",
  "Mut.": "뮤트",
  "Mutation Calling": "돌연변이 호출",
  "Mutations ({{totalMutations}})": "돌연변이 ({{totalMutations}})",
  "Nextclade is currently under active development. Implementation details and data formats are subjects to change. The app may contain bugs. Please report any issues and leave feedback at {{githubURL}}": "Nextclade는 현재 활발한 개발 중에 있습니다. 구현 세부 사항 및 데이터 형식은 변경 될 수 있습니다. 앱에 버그가있을 수 있습니다. 문제를보고하고 {{githubURL}}에 의견을 남겨주세요",
  "No installation or setup - drop a file and see the results": "설치 또는 설정이 필요 없음-파일을 삭제하고 결과를 확인하십시오",
  "No remote processing - sequence data never leaves your computer": "원격 처리 없음-시퀀스 데이터가 컴퓨터를 떠나지 않습니다",
  "non-ACGTN": "비 ACGTN",
  "Non-ACGTN ({{totalNonACGTNs}})": "비 ACGTN ({{totalNonACGTNs}})",
  "Ns": "Ns",
  "Nucleotide mutation: {{mutation}}": "뉴클레오티드 돌연변이 : {{mutation}}",
  "Only one file is expected": "하나의 파일 만 예상됩니다",
  "OR": "또는",
  "Parsing...": "파싱 중 ...",
  "Paste or edit sequences": "시퀀스 붙여 넣기 또는 편집",
  "Paste sequences": "시퀀스 붙여 넣기",
  "Position: {{position}}": "게재 순위 : {{position}}",
  "Private": "은밀한",
  "QC": "QC",
  "Quality Control": "품질 관리",
  "Run": "운영",
  "Sequence name": "시퀀스 이름",
  "Sequence: {{seqName}}": "순서 : {{seqName}}",
  "Show me an Example": "예를 보여주세요",
  "Simple": "단순한",
  "To Results": "결과",
  "Twitter": "트위터",
  "Unknown error": "알수없는 오류",
  "{{message}}: total {{total}} ({{allowed}} allowed). QC score: {{score}}": "{{message}} : 총 {{total}} ({{allowed}} 허용됨). QC 점수 : {{score}}",
  "{{message}}. Seen {{nClusters}} mutation clusters with total of {{total}} mutations. QC score: {{score}}": "{{message}}. 총 {{total}} 개의 돌연변이가있는 {{nClusters}} 개의 돌연변이 클러스터를 확인했습니다. QC 점수 : {{score}}",
  "{{message}}. Total Ns: {{total}} ({{allowed}} allowed). QC score: {{score}}": "{{message}}. 총 N : {{total}} ({{allowed}} 허용됨). QC 점수 : {{score}}",
  "{{message}}{{total}} private mutations seen, {{excess}} more than expected (more than {{cutoff}} is considered problematic). QC score: {{score}}": "{{message}} {{total}} 비공개 돌연변이가 확인되었으며 예상보다 {{excess}} 더 많습니다 ({{cutoff}} 이상은 문제로 간주 됨). QC 점수 : {{score}}",
  "* \"Unknown\" country, division and region are automatically assigned to the new nodes. When filtering, make sure to tick the \"Unknown\" entry in order to display these nodes.": "* \"알 수없는\"국가, 부서 및 지역은 새 노드에 자동으로 할당됩니다. 필터링 할 때 이러한 노드를 표시하려면 \"알 수 없음\"항목을 선택해야합니다.",
  "Alignment: {{range}} (score: {{alignmentScore}})": "정렬 : {{range}} (점수 : {{alignmentScore}})",
  "Analyzing...": "분석하는...",
  "Assessing sequence quality: {{done}}/{{total}}": "시퀀스 품질 평가 : {{done}} / {{total}}",
  "Assigning clades": "클 레드 할당",
  "Attaching new tree nodes": "새 트리 노드 연결",
  "Bad quality": "나쁜 품질",
  "by Admin division": "관리 부서별",
  "By aminoacid changes": "아미노산 변화에 의해",
  "by Clade": "작성자 Clade",
  "By clades": "클레이 드별",
  "by Country": "국가 별",
  "by Node type": "노드 유형별",
  "By nucleotide mutations": "뉴클레오타이드 돌연변이",
  "by QC Status": "QC 상태 별",
  "By quality": "품질 별",
  "by Region": "지역별",
  "By sequence name": "시퀀스 이름으로",
  "Check your data against multiple QC metrics": "여러 QC 메트릭에 대해 데이터 확인",
  "Clade: {{cladeText}}": "클레이 드 : {{cladeText}}",
  "Clear": "명확한",
  "Click to disable this filter temporarily": "이 필터를 일시적으로 비활성화하려면 클릭하십시오.",
  "Click to remove this filter": "이 필터를 제거하려면 클릭",
  "Close this window": "이 창 닫기",
  "Cut-off": "끊다",
  "Detailed QC assessment:": "자세한 QC 평가 :",
  "Done. Total sequences: {{total}}. Succeeded: {{succeeded}}": "끝난. 총 시퀀스 : {{total}}. 성공 : {{succeeded}}",
  "Export to TSV": "TSV로 내보내기",
  "Filter": "필터",
  "Filter tree": "필터 트리",
  "Find out which Nextstrain clades your samples are from": "샘플이 어떤 Nextstrain clade에서 왔는지 알아보십시오.",
  "Finding nearest tree nodes": "가장 가까운 트리 노드 찾기",
  "Genome annotation": "게놈 주석",
  "Good quality": "양질",
  "Has errors": "오류 있음",
  "ID": "신분증",
  "Idling": "공회전",
  "Mediocre quality": "평범한 품질",
  "Missing Data": "누락 된 데이터",
  "Missing data found": "누락 된 데이터 발견",
  "Mixed Sites": "혼합 사이트",
  "Mixed sites found": "혼합 사이트 발견",
  "Mutation Clusters": "돌연변이 클러스터",
  "Mutation clusters found": "돌연변이 클러스터 발견",
  "No issues": "문제 없음",
  "Not sequenced: {{range}}": "시퀀싱되지 않음 : {{range}}",
  "Number of mutations in window": "창에있는 돌연변이 수",
  "OK": "확인",
  "Overall QC score: {{score}}": "전체 QC 점수 : {{score}}",
  "Overall QC status: {{status}}": "전체 QC 상태 : {{status}}",
  "Penalty per cluster": "클러스터 당 페널티",
  "Pending...": "보류 중 ...",
  "Phylogenetic Placement": "계통 발생 학적 배치",
  "Private Mutations": "개인 돌연변이",
  "QC Settings": "QC 설정",
  "Rerun": "재실행",
  "Reset to Defaults": "기본값으로 재설정",
  "Results filter": "결과 필터",
  "Rule: Clustered mutations": "규칙 : 군집 돌연변이",
  "Rule: Missing data": "규칙 : 누락 된 데이터",
  "Rule: Mixed sites": "규칙 : 혼합 사이트",
  "Rule: Private mutations": "규칙 : 개인 돌연변이",
  "Run the algorithm again": "알고리즘을 다시 실행하십시오.",
  "See where on the SARS-CoV-2 tree your sequences fall": "SARS-CoV-2 트리에서 시퀀스가 어디에 있는지 확인하십시오.",
  "Sequence quality control has not yet completed": "시퀀스 품질 관리가 아직 완료되지 않았습니다.",
  "Sequence view": "시퀀스보기",
  "Settings": "설정",
  "Should be a number": "숫자 여야합니다.",
  "Should be in range from {{minimum}} to {{maximum}}": "{{minimum}}에서 {{maximum}} 사이 여야합니다.",
  "Show Tree": "트리 표시",
  "sidebar:Color By": "사이드 바 : 색상 기준",
  "sidebar:Tree Options": "사이드 바 : 트리 옵션",
  "Threshold": "문지방",
  "Too many mixed sites found": "혼합 사이트가 너무 많습니다.",
  "Too many mutation clusters found": "돌연변이 클러스터가 너무 많습니다.",
  "Too many private mutations. ": "개인 변이가 너무 많습니다.",
  "Too much missing data found": "누락 된 데이터가 너무 많습니다.",
  "Tree filter": "트리 필터",
  "Typical": "전형적인",
  "Typical value": "전형적인 가치",
  "Window size": "창 크기"
}
